###2015.2.4

#####一、比较Linux和RTlinux实时性，RTLinux从哪些方面进行了改进？

##### Linux
 + Linux在任何时候，硬中断、软中断、tasklet、bh具有最高优先级，他们能够中断任何其他实时任务，并且在中断处理时，中断可能被长时间地关闭，其他任务得不到调度，会造成很大延时
 + Linux不支持抢占，其他任务只可能在任务本身因为等待事件被阻塞或者是事件片用完才让出处理器。不支持抢占意味着任务得到执行的机会少，因此响应延迟会不可预期
 + Linux在操作某些核心数据结构是，为保证数据结构的完整性，采取了关闭中断的措施，关闭中断时，系统外观事件无法得到响应，将极大地增加任务响应延迟。同样地，为保护多处理系统上的某些共享数据的完整性，采取了自旋锁，由于这些锁不能被抢占，其他进程可能会无限期地等待他们，使得实时任务的执行时间不可预测。
 + 早期时钟管理系统时钟分辨率很低，基于硬编码的HZ，即使HZ被设置为1000，时间分辨率只有1ms，对于一些任务周期少于1ms的实时任务来说，完全无法满足需求。而实际上，一些周期性实时任务要求在10us到几百us内得到调度。如果把HZ设置得更大，比如100000，可以达到10us左右的时钟分辨率，但会似的时钟中断过于频繁，导致系统绝大部分时间浪费在正文切换上，严重影响系统性能。
 + Linux没有提供解决优先级反转的处理措施，当高优先级任务被共享了资源的低优先级任务阻塞时，中间优先级任务可能抢占低优先级任务，从而使得高优先级任务的运行时间变得不可预测。
 + Linux虽然提供了实时调度策略，但是还没有提供基于截止时间优先的实时调度策略。
##### RTLinux
 + 在低延迟补丁和抢占补丁的基础上，引入了中断线程化、高精度时钟、临界区可抢占以及优先级继承

#####二、对SylixOS进行实时测试，与RTLinux进行比较

1. 对RealSimARM模拟器进行虚拟网络适配器的设置，保证模拟器内的SylixOS与本地Win8网络可以互联
2. 通过ftp进行文件传输
3. 通过Realcoder的简单的运行程序“hello world！”，需要将libvmpdm.so、libcextern.so拷贝到/lib目录下，xinput.ko、xsiipc.ko拷贝到/lib/modules目录下
#####问题
+ cyclicetest代码无法通过RealCoder编译，因为用到一些linux的类库，采用arm的交叉编译生成的cyclictest无法在SylixOS直接运行。与WH进行了交流，如果需要将cyclictest在SylixOS上运行，需要移植，不可能像“hello world”一样简单编译直接可以运行